<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>内容合集 on 集合：构建你的个人系统</title>
    <link>https://usistem.com/zh/blog/</link>
    <description>Recent content in 内容合集 on 集合：构建你的个人系统</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://usistem.com/zh/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>计划并跟踪你的「运动时长」</title>
      <link>https://usistem.com/zh/blog/plan-and-invest-time-for-your-workout/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/blog/plan-and-invest-time-for-your-workout/</guid>
      <description>跑步是个很简单的运动，只需要迈开腿，左脚超过右脚，右脚再超过左脚，不断的重复循环。
我一开始的目标也很简单，每天能够闭合 Apple Watch 上的运动圆环。慢慢的，开始想跑个马拉松，跑了马拉松就想追求 PB，从轻松跑到配速跑再到心率跑，不管怎么跑，都是要通过跑量来提高的。
目标跑量正是为了跟踪不同时间维度的跑量而来，可以设置你年度跑量，月度跑量和每周跑量，然后通过图表圆环的形式显示当前的跑量和进度。
频道介绍 【目标跑量】频道，为图表分析类型，获取【健康】中的【体能训练】数据，统计户外跑步或室内跑步的距离，设置目标跑量(年度、月度和周跑量)后，用于跟进体能训练跑步跑量的目标完成进度。
戴着 Apple Watch 开始运动，使用【体能训练】开始运动，选择训练类型后开始记录运动时的数据，如距离，心率，配速等，这些数据在运动结束后会自动同步到 iPhone 的【健康】上。
【目标跑量】频道会通过读取【健康】中的体能训练数据进行统计分析，通过本周、本月、今年三个维度展示目标跑量的完成比。
数据授权 【目标跑量】频道需要获取【健康】中的体能训练原始数据进行分析和现实，首次使用时需要先进行数据授权，涉及到的数据类型：
●运动，用于获取体能训练的开始时间和结束时间，距离等信息；
开始使用
点击屏幕下方【使用】按钮，会弹出 访问健康数据 页面，页面会列出频道涉及使用的所有健康数据类型，可以直接选择【全部打开】，然后点击右上角【允许】按钮，等待成功后即完成数据授权。
完成前面数据授权后，页面会切换到【图表】页面，此时可以看到已经存在【目标跑量】频道。
频道设置 点击进入，可以设置频道置顶，目标跑量参数设置等，如下图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>集合 - 构建你的个人系统</title>
      <link>https://usistem.com/zh/blog/circle-build-your-own-system/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 14:22:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/blog/circle-build-your-own-system/</guid>
      <description>华尔街投资大神、对冲基金公司桥水创始人瑞·达利欧在「原则」中提到，建造并进化你的机器。之前看到这篇文章 Set Direction with Goals, Make Progress with Systems 也深受启发，设定目标以确定方向，运用系统以取得进展。
是的，目标指引我们前进的方向，系统应该让我们看见变化，知道距离目标还有多远。
我的故事 我是 2018 年看了耐克创始人的自传「鞋狗」开始认真跑步的。
Apple Watch, iPhone 和 AirPods Pro 是我的跑步三件套。
Apple Watch 是一直戴着的，只有充电或者忘记的的时候不是。
iPhone 有时候拿在手上，有时候会放到臂包里戴在胳膊上。后来，有时候干脆就不带了。
AirPods Pro 在跑步的时候可以听音乐或者播客，也可以听到跑步的状态切换和运动摘要。不戴的时候，就专注于跑步，放空自己，感受自己的呼吸和脚步。
截止 2022 年底已经跑过 7 个半程和 1 个全程马拉松。2022.10.30 的桐庐半程马拉松，穿着李宁赤兔 5 Pro 跑出了 01:36:33 的净计时成绩，个人 PB。2021.04.17 的徐州全程马拉松，净计时成绩 03:52:21，同样完成了预期 4 小时以内、体验为主的目标。
集合，就是我为自己构建的机器和系统。
下图中间的跑马之旅用来记录这些年跑过的马拉松，时间，城市，号码，成绩等；下图右侧中间的年度跑量则可以设置年度跑量，再通过本周、本月和今年三个时间维度来看见当前的数据统计，配合时间进度就能更好的了解进展和完成度，最终能够按时完成目标。
应用介绍 集合，是一款专注量化自我的工具类应用，尤其推荐给使用 Apple Watch 监测自身健康的用户使用。
没有记录就没有发生，没有量化便无法优化。
生活中发生的很多事情都值得记录下来，比如读过的图书，看过的电影，去过的地方，跑过的马拉松……
有些事情，即使现在再开心再美好，如果没有记录，时间久了也就淡了忘了。在还能记起的时刻发生的瞬间，留下文字、照片、语音或者视频，以后回看的时候就能帮我们回想起此时的点点滴滴，这就是记录的意义。
新的一年辞旧迎新，我们喜欢回顾过去，展望未来。定完目标我们将其束之高阁，年度回顾才发现时间是过去了，但目标好像还离得很远。目标指引我们前进的方向，前进的路上最好能记录下一些数据，时间久了就会看到变化，现在在哪，离目标还有多远。如果在路上发现做的不好的，能通过反馈循环做的更好，这便是量化的意义。
集合应用，由 集合、记录、发现、量化、我的 5 个模块组成。
集合，显示用户活动时间线，包括自动生成的睡眠、运动，每周摘要等活动；[开发中] 记录，按照主题或标签展示的数据记录，如体能训练，时间管理，睡眠跟踪等数据记录； 发现，可以使用的频道服务，目前频道服务有 2 种类型，分别为 记录类型 和 量化类型； 量化，使用进度条、折线图、柱状图、圆环图、和热力图等图表显示进度或数据变化； 我的，提供账号相关的内容，如使用的频道列表，主题样式，应用设置、数据导出等功能； 目前只有 iPhone 客户端，未来我们会提供网页和 Mac 版，了解更多可以阅读下面的发展路线。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用「目标跑量」看见跑量进度</title>
      <link>https://usistem.com/zh/blog/make-progress-with-running-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/blog/make-progress-with-running-distance/</guid>
      <description>跑步是个很简单的运动，只需要迈开腿，左脚超过右脚，右脚再超过左脚，不断的重复循环。
我一开始的目标也很简单，每天能够闭合 Apple Watch 上的运动圆环。慢慢的，开始想跑个马拉松，跑了马拉松就想追求 PB，从轻松跑到配速跑再到心率跑，不管怎么跑，都是要通过跑量来提高的。
目标跑量正是为了跟踪不同时间维度的跑量而来，可以设置你年度跑量，月度跑量和每周跑量，然后通过图表圆环的形式显示当前的跑量和进度。
频道介绍 【目标跑量】频道，为图表分析类型，获取【健康】中的【体能训练】数据，统计户外跑步或室内跑步的距离，设置目标跑量(年度、月度和周跑量)后，用于跟进体能训练跑步跑量的目标完成进度。
戴着 Apple Watch 开始运动，使用【体能训练】开始运动，选择训练类型后开始记录运动时的数据，如距离，心率，配速等，这些数据在运动结束后会自动同步到 iPhone 的【健康】上。
【目标跑量】频道会通过读取【健康】中的体能训练数据进行统计分析，通过本周、本月、今年三个维度展示目标跑量的完成比。
数据授权 【目标跑量】频道需要获取【健康】中的体能训练原始数据进行分析和现实，首次使用时需要先进行数据授权，涉及到的数据类型：
●运动，用于获取体能训练的开始时间和结束时间，距离等信息；
开始使用
点击屏幕下方【使用】按钮，会弹出 访问健康数据 页面，页面会列出频道涉及使用的所有健康数据类型，可以直接选择【全部打开】，然后点击右上角【允许】按钮，等待成功后即完成数据授权。
完成前面数据授权后，页面会切换到【图表】页面，此时可以看到已经存在【目标跑量】频道。
频道设置 点击进入，可以设置频道置顶，目标跑量参数设置等，如下图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>使用「骑行目标」看见骑行距离</title>
      <link>https://usistem.com/zh/blog/make-progress-use-cycling-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/blog/make-progress-use-cycling-distance/</guid>
      <description>“红一程，绿一程，车向遗爱深处行；樟一层，柳一层，绿如碧涛车如龙……”
公路车给你风一般的速度，在傍晚的城市留下追风少年的背影；山地车给你风一样的自由，在田间和山川画出你的轨迹。你是否热爱骑行并享受骑行，享受着春天里微风拂面的惬意？在杭州的西湖边骑行就是这样的舒服。
频道介绍 【骑行目标】频道，为图表类型服务。通过自动获取【健康】中的【体能训练】数据，统计不同时间维度的骑行时长和距离信息。设置好年度骑行里程后，可以显示本周，本月和今年的骑行距离，以圆环形式时刻跟踪骑行目标进度。
上图左侧底部就是骑行目标的图表展示。截止当前时刻，本周骑行 0 公里，本月骑行 34 公里，今年则已经骑行 52 公里。右侧底部则是【目标跑量】频道的图表展示，用于跟踪今年跑步的距离，和骑行目标一样可以跟踪跑量进度。
在开始运动骑行的时候，戴着 Apple Watch 从 体能训练 开始骑行，结束时也记得结束运动。运动数据会自动同步到 iPhone 健身应用中。骑行目标 频道也会自动读取骑行运动数据，进而展示不同维度的骑行距离统计。
数据授权 未授权情况 在频道介绍页面，点击屏幕下方【使用】按钮，会弹出 访问健康数据 页面，页面会列出频道使用需要的健康数据类型，可以直接选择【全部打开】，然后点击右上角【允许】按钮，等待成功后即完成数据授权。
完成数据授权和频道绑定后，页面会自动进入【图表】页面，此时可以看到【骑行目标】图表和当前的进度显示。
已授权情况 如果涉及的健康数据类型之前已经授权过，则会跳过授权过程直接绑定频道，绑定成功后即可使用。
频道设置 点击【骑行目标】频道后可以进入频道设置页面，支持设置年度里程(公里)、月度里程(公里)和每周里程(公里)。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
