<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记录量化 on 集合：构建你的个人系统</title>
    <link>https://usistem.com/zh/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E9%87%8F%E5%8C%96/</link>
    <description>Recent content in 记录量化 on 集合：构建你的个人系统</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2023 10:31:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://usistem.com/zh/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E9%87%8F%E5%8C%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>超越上周的自己</title>
      <link>https://usistem.com/zh/blog/better-than-myself-of-last-week/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 10:31:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/blog/better-than-myself-of-last-week/</guid>
      <description>超越上周的自己 上周参加无锡马拉松，前往博览中心领物资，第一眼看到的就是这张超越昨天的自己。这周末在杭州梦想小镇半程马拉松，我超越了上周的自己。
2023.03.26，杭州迎来了一周阴雨天之后的第一个☀️，梦想小镇半程马拉松也因此避免了雨战。赛前在西湖跑团群里还找人一起，希望 132 或者 130 完赛。站在A区起跑点就能看到前面 130 兔子的🎈，心里默默就选择了跟上他们。开跑后，加速冲了一会才追上 130 的兔子，心率也直接就上来了。结果前两公里成了全程最快的两公里，配速竟然达到了 4&#39;05 和 4&#39;06。
虽然选择跟着 130 兔子，但 130 完赛要多少配速自己心里并没有数。就这么一直跟着兔子，130 兔子们也开始有了分层，1 个兔子已经和同组兔子拉打开了六七米距离，慢慢的这个兔子跑崩在了13公里。我恰恰一直跟的就是这个兔子，后来我也再没有跟上前面的130兔子，我也开始怀疑自己能否顶下来。好在前面足够快，后面配速虽然降了也始终没有停下来，终点前 3 公里找了一个跑友跟跑着到了终点。终点前看手表在 132 内已经无望，最终完赛短信收到的净成绩为 01:32:14。
赛后心里还一直想着 130 的事情，还把锡马成绩记成了 01:31:40，误以为梦马成绩更差了。第一个反应就是找原因，觉得天气有点热和晒。很久之后才想起锡马是 01:34:40，也就是本周超越了上周的自己，梦马继续 PB，比上周提高了 2分26秒。去年目标 140 在桐庐马拉松跑出了 136 的好成绩，原本今年 135 的目标锡马跑出了 134，所以把今年目标改成了 130，看来还是自己有点操之过急。
当然，相比上周的锡马，这次更努力了一些，身体最诚实，明显的感受就是口干和呼吸。这次的高潮就是开始的前两公里，后半程掉速明显，并且最终也没能再提起来。与之前相比，这次比赛有不少的经验和教训可以总结。
社区的增长实验 最近写自己的思考或者经验，比如「无锡半程马拉松 PB 分享」，「半马从 158 到 134，为了健康开始跑步的这些年」，「湾区周报第 1 期」等内容，首先会发到我的博客寒峰路上，也会在其它社区上发布，比如V2EX，少数派。少数派和V2EX就是两个不一样的社区，于是想找到他们俩的数据增长之道。
少数派有点类似传统媒体，有着传统的角色和流程，比如主编或责编。有两种投稿方式，分别是社区通道和投稿通道。我一般是直接社区通道，写完就直接发发布，需要修改的内容可以再更新。这种情况能够触达的用户量非常非常少，暂时还不清楚什么触达逻辑，猜想和关注作者有关系吧。社区通道如果能入选第 2 天的社区精选，那么在接下来的一两周浏览量差不多能接近4位数。入选社区精选之后如果还能进入首页推荐，带来的浏览量则会更大，目前唯一入选的一篇文章浏览量接近44K，互动效果也不错。但是，少数派的这套机制，作者写出了文章，后面的流程就与作者无关了，无法参与到流程中，不知道入选的原因，也不知道没入选的理由。有点像投石问路，最终能不能起水花就看命运的安排了。
少数派适合长篇文章和深度分享，而 V2EX 有点类似社区论坛，更适合讨论和短篇，当然也可以发长篇，只是很少有这种长篇大论的主题。V2EX 与少数派有个明显的不同就是充值成为会员后可以享受会员的专属功能，比如图片库，可以上传照片到图片库，然后就可以图片回复；还可以将自己发布的帖子使用 200 铜币置顶 10 分钟。置顶 10 分钟就意味着就是用户看到的第一个主题，会带来很多的浏览量。
如果将置顶 10 分钟搭配合适的置顶节奏，带来的浏览增长还是很明显的。上图就是我这周的实验数据，从1284次浏览，到发文截止4650次就可以看出来。这个的实验也让我想到了湾区周报第一期 750 Words 里提到的内容。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何开始自我追踪？</title>
      <link>https://usistem.com/zh/the-bay-area/get-started-with-self-tracking/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 14:12:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/the-bay-area/get-started-with-self-tracking/</guid>
      <description>本文使用 openAI chatGPT 翻译，翻译后为了方便理解经过简单修改。原文链接：https://quantifiedself.com/get-started/ 这个网站的目的是支持任何想使用实证方法探索个人问题的人。我们称这种实践为“日常科学”。在与进行自我追踪项目的人们合作的十年中，我们意识到了人们使用自己的数据获得洞察力的动机、方法和工具的多样性。我们还看到了某些方法能够成功地处理问题，而其他方法则增加了挫败感的机会。在这里，我们尝试收集和组织了一些关于自我追踪的最有用的建议，以便自我追踪更容易开始。
那么，如何开始自我追踪项目呢？
您可以将自己的项目想象为涉及四个不同的活动。虽然这些活动相互交织，但它们确实都有自己独特的特点，通过分别概述它们，我们认为我们可以给您提供一个连贯且功能性的配方。这些活动是：提问、观察、推理和洞察。
提问 进行自我追踪时，思考为何开始的过程非常重要，比选择什么设备、应用什么方法或测试什么干预措施更为重要。当您明白了开始的原因后，您就确定了要跟踪神什么和使用什么工具。您还可以获得 QS 社区中的其他人的帮助，因为他们和您有共同的兴趣。
以下是一些开始自我追踪项目的常见动机列表，这些列表只是为了让您思考。其中任何一个表达了您的目标吗？
增强意识，以便更好地控制何时或何地发生某事 了解症状的频率和强度，如疼痛、头晕、抽筋或过敏，以支持医疗治疗 通过将其应用于您感兴趣的事物来开发技能，如数据可视化 使用自己的数据进行创意表达 研究有趣的硬件 在运动和健身训练中取得进展 控制身体康复和/或受伤的恢复速度 这些都是开始自我追踪项目的好原因，还有很多其他原因。追踪还有一个被低估的动机，它是一种让你更深入思考生活中某些事情的方式。人们从追踪一些简单的事情，如他们正在阅读的书籍或他们正在听的音乐中学到了有价值的东西。并不是所有项目都要解决问题。它也可以是一种帮助你组织和深入思考的方式。
尝试用一个简短的段落来表达您的目标和问题。您可以使用 QS 论坛上的“项目日志 ”部分，发布您最初的想法，看看其他人能否提供建议。这是简单而强大的第一步：您现在成功地开始了您的自我追踪项目。如果您觉得自我追踪项目似乎很奇怪，因为它通常涉及数量化测量，而应该从在笔记本中打字或手写几句话开始，那么请记住，实验笔记本是自实验室发明以来的核心工具。
观察 自我追踪项目需要有意识的观察。我们知道这似乎显而易见，但是我们用“有意识的观察”来表示一些特定的含义。也就是说，您选择要跟踪的一个或多个精心定义的元素，并将这些元素从您的经验流中隔离出来，以便给予它们特别的关注。这需要做出一个决定：您想观察什么？
决定要观察什么 选择要观察的内容通常需要进行一些试验和错误。首先进行一些思维实验。试着猜测在项目开始后，您的观察记录会是什么样子。您认为会形成模式吗？测量频率应该是多少？您会感到惊讶的是什么？即使是一个短暂的规划阶段，比如15分钟，也可以产生重要的洞察，让您更清楚地思考，要跟踪什么，这将使您更容易判断这些观察是否相关、方便和可靠。
相关：这个观察是否真的能够洞察我所关心的问题？ 方便：我是否能够轻松、一致地收集这些观察？ 可靠：我对测量结果有多大的信心？ 如果您的项目涉及生物医学测量，您对其可信度的探索可能更加深入。我们在这篇文章中提供了一些评估用于自我跟踪的生物医学设备有效性的指导: Is My Data Valid? 然而，当您刚开始时，没有必要涉足自己验证生物测量仪器的挑战。从跟踪简单的东西中，您也可以学到很多东西。
这里有一个例子。Jakob Eg Larson是工程教授，也是QS Copenhagen的联合组织者，他曾经患过头痛。但是，在他开始进行头痛跟踪项目之后，他意识到使用标准测量方法很困难。经过一番思考，他决定不跟踪他的头痛，而是记录每次他服用止痛药的时间。这是明确的，也使他的项目变得更加容易。 （想了解他的惊人结论，请观看他的短片: My Headaches from Tracking Headaches .）
Low-tech tracking: notebook from one of Amelia Greenhall’s projects.
记录你的观察结果 记录你的观察结果所需的材料不必很复杂。有时智能手机和电子传感器很有用，但有时铅笔和纸就足够了。我们见过许多优秀的自我追踪项目，其中仅涉及每天进行一次数字测量。在基于自我评估的测量中，不需要复杂的技术。例如，你可以使用数字范围在笔记本中记录你的自我评估。我们在成功的项目中看到的自我评估例子包括：
睡前情绪或醒来时的感觉 疼痛对正常日常功能的影响 运动中的主观“训练准备度”感觉 如果你的项目需要每天大量的工作，你更有可能在学到有用的东西之前就放弃了它。问问自己：当我的初步热情降温或我的工作或家庭生活需要额外关注时，这个过程会感觉如何？我们有幸与自我追踪者一起做了许多复杂而严格的项目，其中一些项目涉及数百万次的观察。但最好的项目之一是最简单的。为了获得灵感，看看设计师Ellis Bartholomeus如何收集有关自己心理状态的观察结果。
保护你的观察数据安全 许多自我追踪项目使用能够被动收集观察数据的工具。例如，有些可穿戴设备可以追踪活动、睡眠、位置、血压、体温和心率。其他项目则利用实验室或药房提供的测试：血糖、酮体、胆固醇、黄体生成素等等。当你开始自我追踪项目时，有一个特别重要的问题需要问：这个工具是否让我能够访问自己的数据？尽管听起来荒谬，但很多自我追踪工具只提供数据摘要，或者只以极不方便的格式提供数据。
下面是健康教育家Ilyse Magy描述一个好工具却存取困难的问题。对于能够被动收集并存储在远程服务器的数据的工具，存取问题特别重要。你需要在项目开始时测试存取功能。查找导出数据功能。检查它发送给你的文件。你的观察数据记录是否以表格格式可用，以便你可以在电子表格中打开它？如果不行，你是否考虑了其他存取更好的类似工具？
对于将不同来源的数据组合在一起，以便个人访问，我们建议使用专门针对个人帮助且不会让其面临风险的工具，例如由Seattle Quantified Self组织的联合创始人Eric Jain创建的Zenobase。如果你使用Apple Health，你可以使用我们的免费QS Access应用程序，以安全方式访问大部分Apple Health数据，并以表格格式下载和打开它。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
