<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>湾区周报 on 集合：构建你的个人系统</title>
    <link>https://usistem.com/zh/categories/%E6%B9%BE%E5%8C%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5/</link>
    <description>Recent content in 湾区周报 on 集合：构建你的个人系统</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2023 16:53:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://usistem.com/zh/categories/%E6%B9%BE%E5%8C%BA%E5%91%A8%E6%8A%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>湾区周报第2期</title>
      <link>https://usistem.com/zh/the-bay-area/the-bay-area-weekly-02/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 16:53:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/the-bay-area/the-bay-area-weekly-02/</guid>
      <description>这是 @HagerHu 维护的「湾区周报」的第2期。湾区周报，关注湾区互联网、科技和创业；阅读英文优质文章，每周进步一点点。
周末项目 GumRoad 的成长分享 Gumroad是一个帮助创作者在线销售数字产品的平台。在采访中，Sahil 分享了他建立 Gumroad 的过程。
没有什么能比现实生活中学到的经验和教训更好。有时候你只是需要行动起来，确保你快乐、享受过程，而且正在学习。
https://www.indiehackers.com/interview/4fc6cbc0e8 Day One 连续记录 850 天的采访 Kevin Anderson 使用 Day One 连续记录了 850天日记。记录日记让我反思并感恩每一个小日子，感受我变成了什么样的人以及我是如何成长的。通过连续记录，我能够看到所有让我到达现在这个位置的步骤，无论是向前还是向后的。
https://dayoneapp.com/blog/streak-story-kevin-anderson/ Levels 为什么关闭社交平台私信 Pieter Levels 是数字游民 NomadList 的创始人，在这篇文章中提到他为什么关闭了社交平台的私信功能，以及是如何安排自己的一天24小时的。我们每个人的一天都是24个小时，去掉睡眠、饮食、洗簌的必须时间，哪些事情是自己在意并且愿意持续投入时间去做的。
https://levels.io/contact/ 目前我们所知道的 ChatGPT4 OpenAI ChatGPT4 支持文字和图像输入，与GPT-3.5相比，它更可靠、更有创造力，能够处理更加微妙的指令。ChatGPT4 有些不错的想法帮助微软促进业务发展，如在 Azure 中提供 GPT 系列 API。另外，强大的人工智能技术如GPT-4的快速发展带来了一些重大的风险。
https://www.producthunt.com/stories/gpt-4-everything-we-know-so-far </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何开始自我追踪？</title>
      <link>https://usistem.com/zh/the-bay-area/get-started-with-self-tracking/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 14:12:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/the-bay-area/get-started-with-self-tracking/</guid>
      <description>本文使用 openAI chatGPT 翻译，翻译后为了方便理解经过简单修改。原文链接：https://quantifiedself.com/get-started/ 这个网站的目的是支持任何想使用实证方法探索个人问题的人。我们称这种实践为“日常科学”。在与进行自我追踪项目的人们合作的十年中，我们意识到了人们使用自己的数据获得洞察力的动机、方法和工具的多样性。我们还看到了某些方法能够成功地处理问题，而其他方法则增加了挫败感的机会。在这里，我们尝试收集和组织了一些关于自我追踪的最有用的建议，以便自我追踪更容易开始。
那么，如何开始自我追踪项目呢？
您可以将自己的项目想象为涉及四个不同的活动。虽然这些活动相互交织，但它们确实都有自己独特的特点，通过分别概述它们，我们认为我们可以给您提供一个连贯且功能性的配方。这些活动是：提问、观察、推理和洞察。
提问 进行自我追踪时，思考为何开始的过程非常重要，比选择什么设备、应用什么方法或测试什么干预措施更为重要。当您明白了开始的原因后，您就确定了要跟踪神什么和使用什么工具。您还可以获得 QS 社区中的其他人的帮助，因为他们和您有共同的兴趣。
以下是一些开始自我追踪项目的常见动机列表，这些列表只是为了让您思考。其中任何一个表达了您的目标吗？
增强意识，以便更好地控制何时或何地发生某事 了解症状的频率和强度，如疼痛、头晕、抽筋或过敏，以支持医疗治疗 通过将其应用于您感兴趣的事物来开发技能，如数据可视化 使用自己的数据进行创意表达 研究有趣的硬件 在运动和健身训练中取得进展 控制身体康复和/或受伤的恢复速度 这些都是开始自我追踪项目的好原因，还有很多其他原因。追踪还有一个被低估的动机，它是一种让你更深入思考生活中某些事情的方式。人们从追踪一些简单的事情，如他们正在阅读的书籍或他们正在听的音乐中学到了有价值的东西。并不是所有项目都要解决问题。它也可以是一种帮助你组织和深入思考的方式。
尝试用一个简短的段落来表达您的目标和问题。您可以使用 QS 论坛上的“项目日志 ”部分，发布您最初的想法，看看其他人能否提供建议。这是简单而强大的第一步：您现在成功地开始了您的自我追踪项目。如果您觉得自我追踪项目似乎很奇怪，因为它通常涉及数量化测量，而应该从在笔记本中打字或手写几句话开始，那么请记住，实验笔记本是自实验室发明以来的核心工具。
观察 自我追踪项目需要有意识的观察。我们知道这似乎显而易见，但是我们用“有意识的观察”来表示一些特定的含义。也就是说，您选择要跟踪的一个或多个精心定义的元素，并将这些元素从您的经验流中隔离出来，以便给予它们特别的关注。这需要做出一个决定：您想观察什么？
决定要观察什么 选择要观察的内容通常需要进行一些试验和错误。首先进行一些思维实验。试着猜测在项目开始后，您的观察记录会是什么样子。您认为会形成模式吗？测量频率应该是多少？您会感到惊讶的是什么？即使是一个短暂的规划阶段，比如15分钟，也可以产生重要的洞察，让您更清楚地思考，要跟踪什么，这将使您更容易判断这些观察是否相关、方便和可靠。
相关：这个观察是否真的能够洞察我所关心的问题？ 方便：我是否能够轻松、一致地收集这些观察？ 可靠：我对测量结果有多大的信心？ 如果您的项目涉及生物医学测量，您对其可信度的探索可能更加深入。我们在这篇文章中提供了一些评估用于自我跟踪的生物医学设备有效性的指导: Is My Data Valid? 然而，当您刚开始时，没有必要涉足自己验证生物测量仪器的挑战。从跟踪简单的东西中，您也可以学到很多东西。
这里有一个例子。Jakob Eg Larson是工程教授，也是QS Copenhagen的联合组织者，他曾经患过头痛。但是，在他开始进行头痛跟踪项目之后，他意识到使用标准测量方法很困难。经过一番思考，他决定不跟踪他的头痛，而是记录每次他服用止痛药的时间。这是明确的，也使他的项目变得更加容易。 （想了解他的惊人结论，请观看他的短片: My Headaches from Tracking Headaches .）
Low-tech tracking: notebook from one of Amelia Greenhall’s projects.
记录你的观察结果 记录你的观察结果所需的材料不必很复杂。有时智能手机和电子传感器很有用，但有时铅笔和纸就足够了。我们见过许多优秀的自我追踪项目，其中仅涉及每天进行一次数字测量。在基于自我评估的测量中，不需要复杂的技术。例如，你可以使用数字范围在笔记本中记录你的自我评估。我们在成功的项目中看到的自我评估例子包括：
睡前情绪或醒来时的感觉 疼痛对正常日常功能的影响 运动中的主观“训练准备度”感觉 如果你的项目需要每天大量的工作，你更有可能在学到有用的东西之前就放弃了它。问问自己：当我的初步热情降温或我的工作或家庭生活需要额外关注时，这个过程会感觉如何？我们有幸与自我追踪者一起做了许多复杂而严格的项目，其中一些项目涉及数百万次的观察。但最好的项目之一是最简单的。为了获得灵感，看看设计师Ellis Bartholomeus如何收集有关自己心理状态的观察结果。
保护你的观察数据安全 许多自我追踪项目使用能够被动收集观察数据的工具。例如，有些可穿戴设备可以追踪活动、睡眠、位置、血压、体温和心率。其他项目则利用实验室或药房提供的测试：血糖、酮体、胆固醇、黄体生成素等等。当你开始自我追踪项目时，有一个特别重要的问题需要问：这个工具是否让我能够访问自己的数据？尽管听起来荒谬，但很多自我追踪工具只提供数据摘要，或者只以极不方便的格式提供数据。
下面是健康教育家Ilyse Magy描述一个好工具却存取困难的问题。对于能够被动收集并存储在远程服务器的数据的工具，存取问题特别重要。你需要在项目开始时测试存取功能。查找导出数据功能。检查它发送给你的文件。你的观察数据记录是否以表格格式可用，以便你可以在电子表格中打开它？如果不行，你是否考虑了其他存取更好的类似工具？
对于将不同来源的数据组合在一起，以便个人访问，我们建议使用专门针对个人帮助且不会让其面临风险的工具，例如由Seattle Quantified Self组织的联合创始人Eric Jain创建的Zenobase。如果你使用Apple Health，你可以使用我们的免费QS Access应用程序，以安全方式访问大部分Apple Health数据，并以表格格式下载和打开它。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>湾区周报第1期</title>
      <link>https://usistem.com/zh/the-bay-area/the-bay-area-weekly-01/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 11:22:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/the-bay-area/the-bay-area-weekly-01/</guid>
      <description>这是 @HagerHu 维护的「湾区周报」的第1期。湾区周报，关注湾区互联网、科技和创业；阅读英文优质文章，每周进步一点点。
750 Words 750 Words是《艺术家的方式》中所学到的晨间页面的数字版本，由 @buster 创立，用于日常记录私人日志，750 差不多是 3 页纸的字数。写作，可以在记录的过程中了解自己。
https://750words.com/ https://www.indiehackers.com/interview/how-i-bootstrapped-my-side-project-into-a-20k-mo-lifestyle-business-063525ef84 生活方式的创业方式 你想过自己想要什么样的生活吗？从终局思维思考，如果我们现在就能兼顾收入和生活，既能过上想要的生活，还能带来源源不断的收入，那么我们现在就能过上我们想要的生活。这种方式的创业无疑也更好和更持久。
https://www.indiehackers.com/@znq/why-a-lifestyle-business-beats-a-startup-44c7c6fafe 开始创业最重要的三件事 这是来自保罗格雷厄姆的创业建议，和优秀的人合作，提供用户想要的东西，尽可能少的花钱。另外，创意本身并不值钱，甚至都不值得浪费哪怕只是签字的时间。创意本身只是价值的起点，拥有创意的人会继续围绕创意进行思考，然后去执行，执行中产生更多的思考。
http://paulgraham.com/start.html 对于自我的 AB 实验 我们都知道产品可以做AB实验，验证哪一种实验效果更好。其实，对于我们自己也可以通过实验来验证某些想法，曾经我也想过跟踪睡眠时间，有意增加或减少睡眠时间，观察白天的状态，找到自己到底需要多长的睡眠时间。
https://quantifiedself.com/blog/allen-neuringers-many-decades-of-self-experimentation/ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>保罗·格雷厄姆：如何开始创业？</title>
      <link>https://usistem.com/zh/the-bay-area/how-to-start-a-startup-paul-graham/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 14:22:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/the-bay-area/how-to-start-a-startup-paul-graham/</guid>
      <description>本文使用 openAI chatGPT 翻译，翻译后为了方便理解经过简单修改。原文链接：http://paulgraham.com/start.html 创建成功的创业公司需要三个要素：开始和优秀的人合作、创造顾客真正需要的产品，以及尽可能少地花钱。大多数失败的创业公司之所以失败，是因为它们在其中一个方面失败了。一个创业公司如果三个方面都做得好，可能会成功。
当你想到这一点时，这是非常令人兴奋的，因为这三个方面都是可行的。虽然很难，但是是可行的。而且，由于成功的创业公司通常会让创始人变得富有，这意味着变得富有也是可行的。虽然很难，但是是可行的。
如果我只能传达一个有关创业公司的信息，那就是这个了。没有神奇的难题需要天才来解决。
创意 特别是，你不需要一个非常好的想法来开始创业公司。一家创业公司赚钱的方式是提供比人们现在拥有的更好的技术。但是，人们现在拥有的技术通常是如此糟糕，以至于不需要天才就能做得更好。
例如，谷歌的计划就很简单，只是创建一个不那么糟糕的搜索网站。他们有三个新想法：索引更多的网络内容，使用链接对搜索结果进行排名，以及提供干净简洁的网页和不会干扰用户的基于关键词的广告。最重要的是，他们决心创建一个好用的网站。毫无疑问，谷歌内部有一些非常棒的技术窍门，但总体计划是直接明了的。虽然他们现在可能有更大的野心，但仅仅这个计划每年就为他们带来十亿美元的收入。
还有很多其他领域，就像在谷歌出现之前搜索一样落后。我可以想出几个启发式方法来产生创业想法，但大多数都归结为这个原则：观察人们正在尝试做的事情，然后想出一种不糟糕的方法来实现它。
例如，目前的约会网站比谷歌出现之前的搜索网站还要糟糕得多。它们都使用同样简单的模式。它们似乎通过考虑如何进行数据库匹配来解决问题，而不是考虑约会在现实世界中是如何进行的。即使只是作为课程项目，本科生也可以构建出更好的东西。然而，这里涉及到了大量的资金。在线约会现在是一项有价值的业务，如果它真的起作用，可能价值会增加一百倍。 然而，一个创业公司的想法仅仅是一个开始。很多想要成为创业公司创始人的人认为，整个过程的关键是最初的想法，从那时起，你只需要执行就可以了。风险投资家们更清楚。如果你带着一个绝妙的想法去找风险投资公司，告诉他们如果他们签署保密协议，你会告诉他们这个想法，大多数人都会让你滚开。这表明了一个简单想法的价值有多少。市场价格低于签署保密协议的不便。
另一个表明初始想法价值有多少的迹象是，有多少创业公司在路上改变了他们的计划。微软最初的计划是通过销售编程语言来赚钱，令人惊讶的是，他们当前的商业模式是直到五年后 IBM 放在他们面前才想到的。 创业公司的想法肯定有价值，但麻烦的是，它们是不可转移的。它们不是你可以交给别人执行的东西。它们的价值主要是作为起点：对于拥有这些想法的人继续思考的问题。 重要的不是想法，而是拥有它们的人。优秀的人可以修复不好的想法，但好的想法不能拯救不好的人。
人才 什么是“好的人才”？在我们创业期间学到的最好的诀窍之一是决定雇用谁的规则。你能描述这个人是什么动物吗？这可能很难用另一种语言翻译，但我认为美国的每个人都知道它的意思。它的意思是某个人将他们的工作看得太重了；某个人做他们的工作如此出色，以至于他们穿过职业界限，进入强迫症的领域。
具体意义取决于工作的性质：一个销售人员，他不会接受“不”的回答；一个黑客，宁愿熬到凌晨4点也不会上床睡觉，留下有漏洞的代码；一个公关人员，会冷静地打电话给《纽约时报》记者的手机；一个平面设计师，当东西错了两毫米时，会感到身体疼痛。
几乎我们所有的员工都是非常专业的。负责销售的女士非常坚韧，以至于我曾经为潜在客户在电话中感到难过。你可以感觉到他们在电话里挣扎，但你知道他们不会停止，直到签约为止。
如果你想到你认识的人，你会发现动物测试很容易应用。想象一下这个人的形象，并想象句子“某某是一只动物”。如果你笑了，他们不是动物。你在大公司里不需要，甚至不想要这种品质，但在初创公司里你需要这种人。 对于程序员，我们有三个额外的测试。这个人真的聪明吗？如果是，他们能否真正做好事情？最后，由于一些好的黑客个性难以忍受，我们能忍受他们在身边吗？ 这最后一个测试过滤的人其实很少。如果有人真的很聪明，我们可以忍受任何程度的书呆子。我们受不了的是那些态度嚣张的人。但是大多数这样的人并不真的聪明，所以我们的第三个测试在很大程度上是对第一个测试的重新陈述。 当书呆子变得难以忍受时，通常是因为他们试图表现得很聪明。但是他们越聪明，就越不感到压力去表现聪明。因此，作为一个规则，你可以通过他们说出“我不知道”，“也许你是对的”和“我不太了解x”这样的话来认识真正聪明的人。
这种方法并不总是有效的，因为人们可能受到他们所处环境的影响。在麻省理工学院的计算机科学系里，似乎有一种表现得像个傲慢的全知者的传统。据说这最初源于马文·明斯基，就像经典的航空公司飞行员的方式据说源于查克·耶格一样。即使是真正聪明的人，在那里也开始表现出这种方式，所以你必须做出让步。 我们有罗伯特·莫里斯，他是我遇到的最愿意说“我不知道”的人之一。 (至少在他成为麻省理工学院教授之前是这样的。) 没有人敢在罗伯特面前摆架子，因为他显然比他们聪明，但自己没有任何架子。 像大多数创业公司一样，我们的公司始于一群朋友，而我们大多数雇用的人都是通过个人联系获得的。这是创业公司和大公司之间的关键区别。即使只是和某人做朋友几天，也比公司在面试中学到的更多。 [2] 创业公司通常围绕大学成立，这不是巧合，因为聪明的人们会在那里相遇。并不是人们在麻省理工学院和斯坦福大学的课堂上所学到的东西促使科技公司围绕它们兴起。只要录取的方式相同，他们可以在课堂上唱篝火歌曲。 如果你开始创业，有很大的机会会和你在大学或研究生阶段认识的人一起创业。所以理论上，你应该尝试和学校里尽可能多的聪明人交朋友，对吧？好吧，不要有意识地去巴结，因为这在黑客圈子里行不通。
大学期间你应该做自己的项目。即使不打算创业，黑客们也应该这样做，因为这是学习编程的唯一真正方法。在某些情况下，你可以与其他学生合作，这是认识优秀黑客的最佳方式。这个项目甚至可能成长为一家初创公司。但再次强调，不要过于直接地追求这两个目标。不要强迫自己；只和你喜欢的人一起做你喜欢的事情。
理想情况下，创业公司应该有两到四个创始人。只有一个人创业会很难。一个人会发现创办公司的道德重量很难承受。即使是比尔·盖茨这样的人，似乎也需要有一个联合创始人。但你也不想有太多的创始人，因为公司会看起来像一个合照。这部分是因为你一开始并不需要很多人，但主要是因为创始人越多，冲突就会越严重。当只有两到三个创始人时，你知道必须立即解决争议，否则就会失败。如果有七八个人，分歧可能会持续下去并且变成派系。你不需要仅仅进行投票；你需要的是一致性。
在技术初创公司（大多数初创公司都是这样）中，创始人应该包括技术人员。在互联网泡沫期间，有很多初创公司由商业人士创立，然后去寻找黑客为他们创建产品。这并不奏效。商人不擅长决定如何处理技术，因为他们不知道有哪些选择，哪些问题是困难的，哪些是容易的。当商人试图招聘黑客时，他们无法判断哪些人是优秀的。即使其他黑客也很难做到这一点。对于商人来说，这就像在赌博。
创业公司的创始人是否必须包括商业人士？这取决于情况。当我们开始我们的公司时，我们认为是这样的，我们询问了几个被认为了解这种神秘的“商业”事物的人是否愿意担任总裁。但他们都拒绝了，所以我不得不自己做。我发现，商业并不是什么大秘密。它不像物理或医学那样需要广泛的学习。你只需要试图让人们为你的东西付钱。
我认为我把商业看成了一个谜，是因为我讨厌做这件事。我想在纯粹的软件智力世界中工作，而不是处理顾客的平凡问题。那些不想卷入某种工作的人通常会在这方面表现出保护性的无能。保罗·埃尔德什么都不会，甚至连柚子都无法切开（更不用说去商店买一个了），他迫使其他人为他做这些事，留下所有的时间来做数学。埃尔德是一个极端的例子，但大多数丈夫在某种程度上都会使用同样的技巧。
一旦我被迫放弃保护性的无能，我发现商业并不像我想象的那么难或无聊。商业中有一些深奥的领域，比如税法或衍生品定价，但在创业公司中，你不需要了解这些。你只需要知道关于商业的常识，这些常识人们在商学院甚至大学之前就已经知道了。
如果你按照福布斯400富豪榜的顺序，给每个拥有MBA学位的人的名字旁边打一个“X”，你将会发现有关商学院的一些重要信息。在沃伦·巴菲特之后，直到排名第22位的耐克公司的首席执行官菲尔·奈特，才再次出现一个拥有MBA学位的人。在前50名富豪中，只有5个人拥有MBA学位。你会注意到，在福布斯400富豪榜上，有很多人都有技术背景。比尔·盖茨、史蒂夫·乔布斯、拉里·埃里森、迈克尔·戴尔、杰夫·贝佐斯和戈登·摩尔等人都是如此。科技业的领袖往往来自技术领域，而不是商业领域。因此，如果你想投资两年时间来学习能够帮助你在商业领域取得成功的知识，证据表明你最好学习如何编写代码而不是去读MBA学位。
然而，在创业公司中，有一个原因你可能想要包括商业人士：因为你必须至少有一个人愿意并能够专注于顾客想要什么。一些人认为只有商人才能做到这一点——黑客可以实现软件，但不能设计它。这是无稽之谈。了解如何编写程序并不能阻止黑客们理解用户，而不知道如何编写程序也不会神奇地让商业人士理解他们。
然而，如果你无法理解用户，你应该要么学会如何理解他们，要么找一个能够理解用户的联合创始人。这是科技创业公司最重要的问题，也是导致它们失败的最大障碍。
顾客想要什么 不仅仅是创业公司需要担心这个问题。我认为大多数企业失败是因为他们没有给顾客想要的东西。拿餐厅来说，很大一部分会倒闭，约有四分之一在第一年就倒闭了。但你能想到一个味道很好但最终倒闭的餐厅吗？
无论如何，味道好的餐厅似乎都能蓬勃发展。一家味道好的餐厅可能很昂贵、人满为患、嘈杂、肮脏、偏僻，甚至服务态度差，但人们还是会去。当然，一家味道中等的餐厅有时可以通过花招吸引顾客，但这种方法风险很大。直接把食物做好就是更直接的方法。
科技领域也是如此。我们听到各种各样的原因导致创业公司失败。但你能想到一家拥有极其热门产品却最终失败的公司吗？
在几乎所有失败的创业公司中，真正的问题是顾客不需要他们的产品。大多数情况下，死亡原因都被列为“资金耗尽”，但那只是直接原因。为什么他们不能获得更多资金？很可能是因为产品不好，或者永远无法完成，或者两者都有。
当我试图想出每个创业公司都需要做的事情时，我几乎包括了第四点：尽快推出版本1。但我决定不这么做，因为这在让顾客需要的东西中是隐含的。制作顾客需要的东西的唯一方法是让原型产品置于他们面前，并根据他们的反应进行改进。
另一种方法是我称之为“Hail Mary”策略。你为产品制定了详细的计划，聘请了一组工程师（这些人通常将“工程师”用于描述黑客），然后发现一年后你花费了200万美元开发了一些没有人需要的东西。这在泡沫期间非常普遍，特别是由商业人士经营的公司，他们认为软件开发是一件可怕的事情，因此必须仔细计划。
我们甚至没有考虑过那种方法。作为一个Lisp黑客，我来自于快速原型开发的传统。我不会声称（至少不在这里）这是编写每个程序的正确方法，但它肯定是为创业公司编写软件的正确方法。在创业公司中，你的初始计划几乎肯定会在某种程度上出错，你的首要任务应该是弄清楚出了哪些问题。唯一的方法就是尝试实现它们。
和大多数初创公司一样，我们也在计划执行过程中不断调整。起初我们期望我们的客户是Web咨询师。但事实证明，他们不喜欢我们，因为我们的软件易于使用，并且我们托管了网站。这将使客户解雇他们变得太容易了。我们还认为我们能够签约许多目录公司，因为在线销售是他们现有业务的自然延伸。但在1996年，这是一个难以推销的项目。我们与目录公司谈话的中层管理人员将Web视为一种意味着他们需要更多工作的东西，而不是一个机会。
我们确实得到了一些更有冒险精神的目录公司。其中包括弗雷德里克的好莱坞，这为我们处理服务器上的重负提供了宝贵的经验。但我们的大多数用户都是看到网络作为建立业务机会的小型个人商家。一些人拥有零售店，但许多人只存在于在线领域。因此，我们改变了方向，专注于这些用户。我们不再专注于Web咨询师和目录公司想要的功能，而是努力使软件易于使用。
我从中学到了有价值的东西。非常非常努力地使技术易于使用是值得的。黑客们对于计算机太过熟悉，无法理解软件对于普通人而言是多么可怕。史蒂芬·霍金的编辑告诉他，他在书中包含的每个方程式都会使销售量减半。当您致力于使技术易于使用时，您就是在沿着这条曲线向上发展，而不是向下。易用性提高10％不仅会增加10％的销售额，而且很可能会将销售额翻倍。
你如何找出顾客需要什么？观察他们。其中一个最好的观察地点是贸易展览会。贸易展览会并不是获取新客户的好办法，但作为市场调研是很有价值的。我们在贸易展览会上不仅会做预先准备好的演示，而且会向人们展示如何建立真正的、可用的商店。这意味着我们可以看着他们使用我们的软件，并与他们谈论他们的需求。
无论你创办什么样的初创公司，了解用户想要什么可能对你这些创始人来说都是一个挑战。唯一不需要研究用户即可开发的软件是你自己就是典型用户的软件。但这种软件往往是开源的：操作系统、编程语言、编辑器等等。因此，如果你为了赚钱而开发技术，你可能不会为像你一样的人开发它。实际上，你可以将此作为启动创业公司的想法来源：不像你的人想从技术中得到什么？
当大多数人想到创业公司时，他们会想到像苹果或谷歌这样的公司。每个人都知道它们，因为它们是大型消费品牌。但对于每个像这样的初创公司，还有其他二十个在小众市场运营或者默默无闻地在基础设施领域工作的公司。因此，如果你创办了一家成功的创业公司，你可能会创办这样的公司之一。
另一种表述是，如果你试图启动必须成为大型消费品牌的创业公司，那么成功的可能性更小。最好的机会在于利基市场。由于创业公司通过提供比以前更好的东西来赚钱，因此最佳机会在于最需要改进的地方。而且很难找到比企业IT部门更糟糕的地方了。你无法想象公司花费在软件上的巨额资金和它们得到的烂结果。这种不平衡就等于机会。
如果你想获得创业公司的想法，最有价值的事情之一就是找到一家中型的非技术公司，花几个星期的时间观察他们如何使用计算机。大多数优秀的黑客对这些地方的罪行并不比富裕的美国人对巴西贫民窟的情况了解得多。
从为较小的公司编写软件开始，因为向它们销售更容易。向大公司销售东西非常值钱，以至于向他们销售他们目前使用的烂东西的销售人员花费大量时间和金钱。虽然你可以用一个额叶背后绑着的手臂击败Oracle，但你无法在销售上击败一个Oracle的销售人员。因此，如果你想通过更好的技术获胜，那么就瞄准较小的客户。[4]
它们其实是市场中更具战略价值的一部分。在技术领域，低端总是吞噬高端。让一个低价产品更强大，比让一个高价产品更便宜更容易。因此，那些开始作为便宜、简单选项的产品往往会逐渐变得更强大，直到像水涨满了房间一样，将“高端”产品压在了天花板上。Sun这样做过，将大型机厂商压得喘不过气来；Intel正在这样做，将Sun挤垮。Microsoft Word这样做过，将Interleaf和Framemaker这样的桌面出版软件压在了下面。面向大众的数码相机正在这样做，将专业级相机压在下面。Avid这样做过，将专业视频编辑系统制造商挤垮，现在Apple正在这样做，将Avid挤垮。Henry Ford这样做过，将他的前辈汽车制造商挤垮了。如果你建立了简单、便宜的选择，你不仅会发现最初更容易销售，而且你也将处于征服市场其余部分的最佳位置。
让任何人在你的下面飞行是非常危险的。如果你拥有最便宜、最简单的产品，你将拥有低端市场。如果你没有，你就会成为拥有最便宜、最简单产品的竞争对手的目标。
筹集资金 要让所有这些事情发生，你需要资金。有些初创公司可以自给自足，比如微软，但大多数公司都不能。我认为向投资者募集资金是明智的选择。要想自给自足，你必须先成为一家咨询公司，而从那种公司转型成为产品公司很难。
从财务角度看，创业公司就像一门及格或不及格的课程。要从创业公司致富，就要尽可能提高公司成功的机会，而不是最大化保留你所持股份的数量。所以，如果你可以用股票交换一些能提高成功机率的东西，这可能是一个聪明的举动。
对大多数黑客来说，获得投资者似乎是一个可怕而神秘的过程。实际上，它只是有些单调乏味。我会尝试概述一下它的工作原理。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
