<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>你的机器 on 集合：构建你的个人系统</title>
    <link>https://usistem.com/zh/tags/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%9C%BA%E5%99%A8/</link>
    <description>Recent content in 你的机器 on 集合：构建你的个人系统</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 14:22:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://usistem.com/zh/tags/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%9C%BA%E5%99%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>构建你的个人系统</title>
      <link>https://usistem.com/zh/blog/circle-build-your-own-system/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 14:22:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://usistem.com/zh/blog/circle-build-your-own-system/</guid>
      <description>华尔街投资大神、对冲基金公司桥水创始人瑞·达利欧在「原则」中提到，建造并进化你的机器。之前看到这篇文章 Set Direction with Goals, Make Progress with Systems 也深受启发，设定目标以确定方向，运用系统以取得进展。是的，目标是我们前进的方向，构建适合自己的个人系统，然后我们看见变化，取得进展，最后实现自己当初定下的目标。
我的故事 我是 2018 年看了耐克创始人的自传「鞋狗」开始认真跑步的。
Apple Watch, iPhone 和 AirPods Pro 是我的跑步三件套。
Apple Watch 是一直戴着的，只有充电或者忘记的的时候不是。
iPhone 有时候拿在手上，有时候会放到臂包里戴在胳膊上。后来，有时候干脆就不带了。
AirPods Pro 在跑步的时候可以听音乐或者播客，也可以听到跑步的状态切换或者运动摘要。
截止 2022 年底已经跑过 7 个半程和 1 个全程马拉松。2022.10.30 的桐庐半程马拉松，穿着李宁赤兔 5 Pro 跑出了 01:36:33 的净计时成绩，个人 PB。2021.04.17 的徐州全程马拉松，净计时成绩 03:52:21，同样完成了预期 4 小时以内、体验为主的目标。
集合，就是我为自己构建的个人机器和系统。下图中间的跑马之旅，就是用来记录这些年自己跑过的马拉松，时间，城市，号码，成绩和配速等。右侧图片中的年度跑量，则是用来设置年度跑量，再通过本周、本月和今年三个时间维度来看见目标进度，以便能够了解进展，最终能够按时完成目标。
应用介绍 集合，是一款专注量化自我的工具类应用，尤其推荐给使用 Apple Watch 监测自身健康的用户使用。
没有记录就没有发生，没有量化便无法优化。
生活中发生的很多事情都值得记录下来，比如读过的图书，看过的电影，去过的地方……
有些事情，即使现在再开心再美好，如果没有记录，时间久了也就淡了忘了。在还能记起的时刻发生的瞬间，留下文字、照片、语音或者视频，以后回看的时候就能帮我们回想起此时的点点滴滴，这就是记录的意义。
新的一年辞旧迎新，我们喜欢回顾过去，展望未来。定完目标我们将其束之高阁，年度回顾才发现时间是过去了，但目标好像还离得很远。目标就是我们前进的方向，在路上最好能隔段时间就能看见变化，知道到了哪里，离目标还有多远。如果在路上发现自己做的不好的，能通过反馈循环做的更好，这便是量化的意义。
集合应用，由 集合、记录、发现、量化、我的 5 大功能模块组成。
集合，以时间维度展示用户活动，包括自动生成的睡眠、运动，每周摘要等活动；[开发中] 记录，按照主题或标签展示的数据记录，如体能训练，时间管理，睡眠跟踪等数据记录； 发现，显示可以使用的频道服务，目前频道服务有 2 种类型，分别和 记录类型 和 量化类型； 量化，使用进度条、折线图、柱状图、圆环图、和热力图显示进度或变化； 我的，提供账号相关的内容，如使用的频道列表，主题样式，应用设置、数据导出，账号注销等功能； 目前只有 iPhone 客户端，未来我们会提供网页和 Mac 版，了解更多可以阅读下面的发展路线。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
